李嘉誠太太過身之謎

壹經典●富豪元配宿命】入院前仍然清醒 李嘉誠太太過身之謎（附死亡證）

309918
建立時間 (HKT): 0523 06:00

適中字型
較大字型
90年1月1日，李嘉誠的妻子莊月明突然去世，一天之後，李家才公佈她的死訊，內容只寥寥數句，說她是心臟病發至死，消息並不顯眼。

不過，根據當時由范沛鏘醫生簽署的死亡證，指莊月明是於當日下午3時10分去世，即是她入院後兩小時左右，而死因是血管爆裂。當時莊月明並不是與李嘉誠及兩名兒子同住於深水灣道大宅，而是獨居於旭龢道威都閣。根據土地註冊署資料，莊月明出事的威都閣單位，是莊月明所擁有，於八二年以408萬元購入，單位面積2600呎。

莊月明在入院前仍然清醒，並且面色蒼白的來到大廈門口，看護向保安表示莊是吃錯了藥，然後他們自行坐的士入院，而莊家的親戚亦陸續駕車入院探望。究竟當日誰人打電話報警？跟據警察的錄音紀錄，並沒有透露，只說當時是由她的兒子先發現。後來根據當時威都閣的管理員指，是莊月明的私家看護報警，可惜最終救不回。一向以來，莊月明經常參加長實的業務，每年的周年股東大會她也有出席，但80年代底起，莊月明已較少公開亮相。出殯當日，李嘉誠與兒子非常悲傷。

撰文：壹週刊編輯部

港大莊月明樓條電梯有上無落，有冇關？

睇支那網話同大美人有關

成哥哭了

留言

留名

誠哥死左老婆之後點發洩性慾? 打飛機?

一定啦
為左守寡佢個時直頭諗住切
好彩我叫停佢

佢係佢邊位呀，叫Vi柒？

有冇莊月明既相？

好似話成棟hku莊月明樓都係落重風水陣

唔通+x會搵人郁佢老婆咩

一定係意外

李嘉诚建了一栋棺材楼？

说完了大学堂，再回到本部校园看看庄月明文娱中心吧。

庄月明文娱中心是由首富李嘉诚出资建造，以已故夫人庄月明女士的名字命名的。庄月明文娱中心和旁边的庄月明物理楼、庄月明化学楼，合称为“庄月明楼群”。

庄月明与李嘉诚

都是由李嘉诚出资，以庄月明命名，但庄月明文娱中心却比另外两栋更著名。出名不是别的，只因为它诡异的建筑设计和恐怖的“撞鬼”事件。

不少港大学生都说，整栋楼的外观，从上而下看过去，像极了巨大的棺材。

圆弧形的顶是不是像极了棺材？
（图片来源：网络）

房顶的玻璃上则雕刻着一些很特别的图案，连起来看就好似一把金钱剑。

金钱剑是法师用于抓鬼降魔的法器，有辟邪挡煞的作用。在一栋外形像棺材的建筑物顶端摆上“金钱剑阵”，这作用实在是不言而喻。

看到大门玻璃上由上而下，三个酷似古铜币的设计了吗？
（图片：网络）

走进庄月明文娱中心，室内的设计也足够奇特，完全不user friendly。首先，电梯有升没落，5层电梯不能直接下楼，必须要走几级台阶转搭其他升降机，对于行动不便的人简直是种折磨。

其次，由于采用柳州木制作，楼梯的扶手木格外粗壮，稍有不慎就会从楼梯上跌落下去。

上图：右边有上行电梯，但下楼却要走左边的楼梯
（图片来源：网络）

对于这些不人性化的“反人类”设计，很多学生抱怨连连。但如果细细想来，这些设计细节，不但“反人类”，还令人毛骨悚然：

为这栋楼冠名的李嘉诚夫人庄月明女士，去世前一直都是以轮椅代步，行动不便，而电梯有上无下，似乎是想把谁的魂困在楼里；作为楼梯扶手的粗壮柳州木，则是最上等的棺材木。

圈妹搜“柳州木”，你猜出来的是什么呢？
（图片来源：谷歌截图）

庄月明文娱中心唯一人性化的设计，是楼内每个女洗手间里都设有一面全身镜，方便女生扮靓。但这里还有一个小秘密，李夫人生前十分爱美，照镜子更是经常。

端庄的庄月明
（图片来源：维基百科）

大伙都知道香港人极其讲究风水，这棺材楼型、金钱剑阵、棺材木扶手，再加上把行动不便人士困在楼上，在每个女厕放置穿衣镜……把这些细节串联起来，实在让人头皮发麻不敢多想。

更不用说楼内的三层狭长平台，和顶楼月明泉喷出的三股泉水了，在很多人的眼中，这分明是在棺材内外各设置了三炷香！不知道每日进出文娱中心的港大学子们，心中该作何感想。

ps: all search from google

其實誠哥都幾有文人雅士之風
咁有錢但食同用都算樸實，而且單身咁多年都無傳出敗壞名聲既新聞

比著係其他人咁有錢，
有幾多個忍到唔餐餐大魚大肉山珍海味，
忍得住唔日日開淫亂party...

開左你撚知咩on9

莊月明樓 無樓梯

屌你老母轉正體都懶

無知真係福氣黎

屌你老母閪關你卵事過主啦

男人排名第三既事發生左，點睇都不是壞事

升官發財死老婆
簡直係完美既有錢佬career path

只可以講，有人要你死

宿命

點解聽上一代講個個都話佢係自殺？

408萬 2600呎

啲人話因為+x 同個仔搞同一條女所以激死

有番咁上下年紀都知道佢老婆係自殺 ga la
李+X 玩女人嘛

傳聞係+X玩女人玩出事

有邊個有錢佬唔玩女人

唔係話+x玩大美人玩到帶返屋企，所以個大婆自殺咩

+x哥依家90歲 90年都果陣都成62歲喇喎

就你一句 完全封鎖
好行唔送

你肯洗錢 玩到你擺橫個日都仲得

係

有唔少清潔姐姐係hku見過李太推輪椅

三嫂都被佢玩一排，不過聽聞衰貪心，係張無寫銀碼嘅支票加三小辣，誠哥食開清湯價，咁就梗係唔順氣，揾教訓三嫂。

有無得暗示下係邊個

兩個仔都好憎老豆的，不過一個就憎出面，一個就謀住個位忍住先姐

咁講真佢得2個仔, 唔俾佢2 個事旦 1個唔通俾外人咩.....

好似話李生出邊玩女人 佢老婆接受唔到最後自殺

我聽過一位80多歲嘅長輩講，x哥包嘅係一位老演員叫塵獸豬

當時二人婚姻都差不多破裂，李太搬出去住。因為x哥係靠佢老豆借錢先發達，所以李太條氣一直唔順

唔係呀, 聽聞有錢佬如果有玩女人, 會係每年周年大會公佈
但未聽城哥講過, 所以應該係乖乖仔錫老婆個D人黎

講得好

咁賭王老極都咇咗超蓮出嚟啦，唔關年紀事啵

聽開都唔係女星 純粹係因為依家仲係佢身邊果個

你地都唔閪識既
誠哥晚晚開Party採陰補陽
唔係邊得80歲都咁勁

玩女人 但係個女人想做正室就不斷騷擾成哥老婆 搞到佢自殺

二仔好似見到佢阿媽自殺 從此之後就⋯⋯

當你步進莊月明文娛中心時
有否發現
明明是港大裏一個重要的連接位
卻是多麼的難走
電梯只有上
沒有下
特別是當你走進洗手間時
偏偏要上兩至三級樓梯？
當 canteen 還未關門時
百佳老早就關門了？
這一切
都與莊月明的死有關……

大家知道莊月明是誰的吧
沒錯，她是李嘉誠的妻子
行動不便，需要用輪椅走動
是傷殘人士
莊月明的死因
你又知道嗎？
不知道？

那是正常的
至今，仍沒有人知莊月明的死因
那是一個謎……

據說某晚，莊月明於其旭籲道的寓所
離奇死亡
而李家亦一直不向外界公開莊月明的死因
令此事成為一個謎團

其後，港大興建莊月明樓
而莊月明文娛中心整棟設計
就是為了困著莊月明的亡魂
首先，從上空望下去
莊月明文娛中心的外型
是一副棺材
而頂端玻璃，有一些很特別的圖案
那些玻璃順著此樓的特色串連起來
形成一把金錢劍
鎮著莊月明的亡魂
其他各種設計
亦有效地達到此目的

有留意五樓的升降機是不能往地下的嗎？
即是轉升降機
也需走下數級樓梯
對於輪椅人士來說，那是沒可能的事
有上沒落的電梯
亦同樣為了此
說到樓梯
莊月明文娛中心的扶手
都是用最上等的棺材木——柳州木製成
而且本身太粗，不太適合當扶手
亦因此不少人會從莊月明的樓梯失足跌下去
除此之外

每個洗手間，均會設有連身鏡
是因為莊月明本身非常貪靚
亦因此，莊月明文娛中心的女廁，亦鬧著不少鬼故
至於鬼魂是如何跨那高了數級的樓梯
就不能得知了
亦有傳於百佳工作的某個職員
一晚看到一位輪椅女士進來購物
自此，百佳的營業時間亦改為至晚上七時

在文娛中心裡往上望
你會看到
三枝香
貫穿整副棺材

而莊月明文娛中心的頂端
月明泉
據說間中會噴出泉水
而噴出的泉水
亦是三枝
彷彿也是三枝香

而月明泉背著的
正正也是旭籲道
曾經有說過泉底有莊月明的屍體

人來人往的莊月明文娛中心
背後
就是這麼多的東西隱藏著
每天出出入入的你
又是否知道以上的東西呢

透過 HKG 分享一則貼文: 李嘉誠,好似無乜,桃色新聞

Btw google 揾唔番誠哥同大尾人張合照

網上傳聞係即日搬走

月明泉個泉字，夜晚睇左邊個兩撇會睇唔到，你就會睇到另一隻字
仲有月明泉對正月明舊居，定期會有三條泉水噴出黎

我阿爸都係講呢個女星

凱旋

帝曰：「老物可憎，何煩出也！」後慚恚不食，將自殺，諸子亦不食。帝驚而致謝，後乃止。退而謂人曰：「老物不足惜，慮困我好兒耳！」

X哥玩女人好低調，唔似大L咁

佢年紀大咗之後，就開始同兩個女人交往，一個咁馮x明，細佢廿幾年，佛教徒，冇學歷，但識做人。x哥嘅佛教慈善活動係佢幫手搞。而且性格溫柔，小鳥依人

另一個就係大名鼎鼎嘅周xx，呢個就係人都知，唔多講

邊止一個呀 最愛唔知佢呀

男人有錢鳩必痕

睇正負皮都知係你過主喇
屌你老母戇鳩鳩

有粒墨係下巴個個？

係
最有錢既都係要咬老軟先起家 仲有人信佢白手興家 無本興條撚咩

這女星有一子在加拿大出世, 取名迪加, 但父親是誰, 從沒人知道

你試下咬老軟 拎到一千萬好未 睇下你有冇本事滾到亞洲首富

比得起錢叫啲女含屍撚都得

咩字

但個仔大個咗玩女玩得仲勁過老豆WOW

依家有六千萬未

莊月明樓入面有個廁所要轉幾個彎先到 仲有個女廁牌係幾鬼異 所以都冇咩人去

佢冇講錯喎，就算佢唔得我唔得，我信一定有勁人得。要做香港首富，真係自己，天時，地利，人和，缺一不可

根本冇答案 講黎都冇用

點教訓法？

係咪佢個仆街仔拎錯藥比老母害死左佢

屌佢老母，佢差我哋家人啲膠花錢都未撚還，言而無信

Cls 一定要用撚黎玩

So wht 我好卵怕牙

死撚死好耐喎

咸濕無年齡限制
我話你聽 我肯定自己7、8十歲一樣咁咸

獸朱個仔老豆係乜水

就係咁先驚

我就唔撚怕 幾時組個探靈團

推定坐？

推空輪椅？

屌你塊化西 紅字gay 行撚開啦

lm

全連登屌哂你全家啊

擺明係用多行樓梯名義cut cost啦

嗰個姐姐話班男人夾左佢去黑房度 講啲恐嚇說話 又冇俾人女女女就唔知
最後+x俾左幾廿萬佢做分手費

所以你見阿仔就算玩女人，玩到仔都生埋，都唔會結婚。
其實X哥都咁老，就算好似健健康康咁，都係最多擺多十年八載，到時睇下阿仔會唔會即刻
搵個借口大裝甚至拆咗重建莊月明樓就知。

人大袋表

講多D喇，唔係點幫你追呀？佢都果頭近喇

真係柝就應晒你估計，

拆左佢會唔會好大劑？地獄門大開，百鬼夜行？

當年佢開膠花廠嘛，咁我哋依啲窮撚梗係打佢工一家大細幫手整膠花。

點知佢之後轉型摺撚咗間膠花廠，咁咪走咗數囉

利申：同姓同鄉，唔好撚畀我起到，睇佢後代好得幾耐

真絲？影相拍片貼上黎睇下

又係呢d神化論，你比到筆錢加送到佢返果個年代嘅香港，點解冇機會？

就係你d傻西成日捧有錢人，有錢人同窮人只係差錢好冇，比你做李嘉誠個仔你分分鐘有機會叻過李澤楷添，why not

有人當年好興放火燒廠呃火險

佢問廠係轉手定係點？

有樣野係佢自爆，佢會安排D外國入口商睇佢發貨比D木屋窮人穿膠花，借人慈悲之心..........

其實＋X名下工廠有冇火祝過？

流定堅呀，有冇人夜晚影到放上黎呀？

點撚知，有名你叫窮四代啦，已經好耐冇聯絡

may hall附近啲地方一路都好猛 讀HKU就知 仲有網球場個邊

唯有一齊祝佢長命萬歲

大仔晨早結左婚喇

無知真係好恐怖

YEAR 1 OCAMP三條友凌晨1點,
係月明泉玩碟仙, 都call唔到莊月明上黎

其實小學未畢業就話怕鬼，讀咁多書仲信？

唔好自己嚇自己

大仔要繼業 點同

勁

比相黎睇下啦

無去過女廁, 無留意過

關咩事？
大仔唔結婚繼唔到業咩？

大仔期期六合彩都要買，係期期

有幾猛?

讀咁耐鬼影都未遇過半隻

蝗就大把

男廁都有全身鏡

點都要做門面野既

大仔個老婆似repeat呀明月後塵，見佢披頭散髮咁，似精神病

不如你地三個扮坐輪椅玩多一次？

冇影

其實咁邪門，

去果邊炒股會唔會易D發達？

有晚試過借架輪椅巡樓
輪流坐

唔駛推自己識郁

人地食女唔通話你知

屌你老母 識唔識轉翻繁體啊

落樓煩唔煩，困得住？

屌你老母 懶過西 上你自己老母唔駛叫雞

其實佢係玩女定玩仔

quote夠未

周知其話比佢強爆菊

有時覺得連登仔金八掛到同女人差唔多

Viutv 個乞衣？

其實好ON9
香港有過百條電梯都係咁

連登有班小朋友就係咁

自己覺得囡囡扑野射精係人生最重要既野
就以為每一個人都係咁

李嘉誠如果覺得玩女開party係人生大事既話
賺到100萬個陣已經滿足
唔會去到1000萬，1億，100億

d窮撚成日以為d有錢佬賺到錢一定24小時瘋狂食生珍海味玩女人同買名牌

我阿爺都係話le 個

我都淨係睇到呢點，係咪可悲

佢有個仔架喎(雖然未婚産子, 戴眼鏡之後又幾似孔明），唔會掛？

陸永黎架wor 清

一個全香港最有錢ge人要零負面新聞有幾難

仲講乜鳩電梯有上冇落
起左lift好撚耐喇

你識唔識架，want 係 unlimit架

99 流

裝修完企底層望上去重睇唔睇到文中所講既三支香?

我只係唔buy你否定一切，點解你可以斷言其他人有相同條件都做唔到？

願聞其詳，想知自己幾無知

奇洛李維斯又贏

莊月明女廁好撚恐怖
女廁個牌話初頭係冇腳

佢老婆又唔係hku 度死
又唔係果度葬
做咩個亡魂會去咗果度
咁cym 未起前 佢個魂喺邊

不過我淨係知你做唔到就夠 首富就得一個不過唔係你囉

點解佢老婆為佢自殺
佢仲困住佢個魂？

李嘉誠係有佢嘅本事
但無佢老婆佢亦唔會有今日

我聽返嚟都係呢個版本

都係果句啦唉 為富不仁

最離奇係
如果想困住佢老婆
點解要起係HKU?

一直都係架啦 要成功有錢一定要有運氣 由你出世個刻就決定左。
巴菲特都咁講啦 ovarian lottery

不過都要你自己努力 把握嘅，加加埋埋咁。

變左個theatre

成日去cym度爆石 貪佢冇人用

真係好靜下

你知唔知鬼佬叫king marker? 做得king marker又係乜野來頭？點解比呀A做唔比你做？

努力？呃奴隸用架

用殘厠會唔會出事？

用柳州木做扶手想跌跛人搵替生呀

第一次去搵左幾耐

男廁咩野都冇 爆親都順便撚陣電話先知 太乾淨了

次次去完最底個男廁都會照下全身鏡先出黎

你又有D道理

邊有咁多邪野 有都唔係廁所啦咁臭

九唔搭八
泉水三條 基本的對稱美學姐 全香港都大撚把啦屌
唔通全香都插香風水陣咩 屌

算啦, 咪由佢繼續覺得「如果」佢自己有錢, 「如果」可以返到過去, 佢可以好勁,上到位囉
由佢繼續FF囉, 現實少個肯奮鬥既青年都係好事

真係見過人跣親。。。。。。

有冇咁直接呀
似笑話多過鬼故

誠哥搵佢做祭品？

年輕人 唔好假想咁多

老一輩 既人 呢家邊做到
完全無縱慾過 全部儒家思想 三省吾身

你係佢老母？
你幾多歲
諗野仲成個細佬咁

農曆7-14個日係CYM跣左好多級

係HKU就明 個頭真係好邪

佢老婆讀HKU 由細到大都係HKU附近住

on9 八卦新聞 最鐘意爆 你有無聽過一單關於玩女 縱慾 係講 李嘉誠架？ on99 毒撚

仲有你係咪唔識中文？ 我講老一輩既人都係咁 有呢種通病
幾撚時針對李嘉誠黎講？ 摺埋啦 傻閪

上一代個個都話佢係自殺個喎

呢位巴打係咪活係自己個世界
成個post有一半都講緊誠哥玩女喎
名都開撚埋喎
你都仲可以咁惡既

我喺hku 四年唔覺有咩邪門野
有都想見識下

浸味好難頂

去黃麗松爆啦

首先不論傳言真假
咁起好左就會搞一大輪法事架啦
唔通cym知李+x用佢名起左棟樓就識自己過去咩

不過都係奇奇怪怪 要封住佢魂魄 有必要用佢名起樓咩 是但一棟都得啦

呢個係三哥老婆

唔通我記錯